---
title: "Выпущен GIMP 2.7.3"
date: "2011-08-22"
---

Мы выпустили новую нестабильную версию GIMP, в которую вошли исправления и улучшения, накопившиеся с апреля.

Опциональный однооконный режим считается доработанным. Это означает, что при выходе программа запоминает его и восстанавливает этот режим при следующем запуске. Добавлена возможность переключаться между вкладками комбинацией **ALT+\[номер\]**. Кроме того, внесены заметные и не очень улучшения в механизм прикрепления диалогов. Наконец, исправлены различные ошибки, включая изменение развёрнутости окна при закрытии одного из изображений.

![Однооконный режим в GIMP](http://gimp.ru/images/news/gimp/gimp-2-7-3-swm.jpg "Однооконный режим в GIMP")

В инструменте трансформации внутри рамки появилась возможность добавлять и удалять вершины рамки в любой удобный момент, что мы уже ранее иллюстрировали скринкастом.

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/24258077?byline=0&amp;portrait=0" height="322" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

 Новый виджет, появившийся в 2.7.2 и объединяющий ползунок, метку и числовой ввод, теперь используется в свойствах всех инструментов.

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/16616760?byline=0&amp;portrait=0" height="322" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

 Переписана отрисовка сетки, используемой инструментами трансформации. Теперь это отдельный объект холста, благодаря чему удалось исправить регрессию, приводившую к замедлению отрисовки. Помимо привычной сетки теперь можно также выбрать подсказки по композиции, ранее доступные только в инструментах прямоугольного и эллиптического выделения, а также кадрирования.

![Подсказка при вращении](http://gimp.ru/images/news/gimp/gimp-2-7-3-rotation-grid-composition.jpg "Подсказка при вращении")

Наконец, реализована возможность перемещать слои внутри групп слоёв. Исправление этого недочёта оказалось достаточно тривиальным и передвинуло оцениваемую готовность версии 2.8 на полтора месяца ближе, т.е. на 10 ноября этого года.

С полным списком изменений можно ознакомиться [здесь](http://git.gnome.org/browse/gimp/tree/NEWS). К настоящему моменту доступен только [исходный код](http://ftp.gimp.org/pub/gimp/v2.7/gimp-2.7.5.tar.bz2) новой версии GIMP. Неофициальные сборки для Windows и Linux ищите на [partha.com](http://partha.com/) и [Graphicall](http://graphicall.org/?keywords=gimp).
